平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低

平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低

8.24觀塘遊行期間防暴警多次向示威者平射催淚彈及橡膠子彈。

【本報訊】港鐵上周六封鎖多個車站，令觀塘遊行更為兇險。警方當日共施放70枚催淚彈、24發橡膠子彈及31發海綿彈，共拘捕32人。有示威者疑被橡膠子彈射中眼部，警方被追問平射子彈的做法是否違規，警務處助理處長（行動）麥展豪指，「戰術上冇一個規定話高低，最緊要達到效果」，以確保達到目標及安全。民權觀察成員王浩賢批評，布袋彈及橡膠子彈只可射向下身，警方以非致命武器包裝其使用的致命武力。

警方昨公佈上周六觀塘遊行共發射70枚催淚彈、24發橡膠子彈及31發海綿彈，共拘捕22男及10女，介乎16至52歲，涉非法集結、襲警及藏有攻擊性武器等。麥展豪表示，當日有警員經過連接德福花園的天橋時，遭示威者在高處投擲硬物，包括大量雜物、汽油彈甚至坑渠蓋，「大家可以想像如果從高處投擲呢啲物件，造成嘅傷害有幾嚴重」，批評示威者以電鋸破壞智慧燈柱甚至拉斷，危害他人。

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

民權觀察轟非法武力

當日有示威者在九龍灣德福花園一帶疑被警方的橡膠子彈射中眼部，加上近日黃大仙衝突中有市民被射中頭部，被問及警員以平射角度發射橡膠子彈是否符合武力使用指引，麥展豪重申，警方使用武力有非常嚴厲規格，以最低合適武力達到目標後會停止，並指戰術上沒有規限，「戰術上冇一個規定話（發射角度）高低，最緊要達到效果，同埋使用情況下，確保到需要達到嘅目標同安全」。

民權觀察成員王浩賢指出，根據武器生產商和聯合國指引，使用布袋彈和橡膠子彈必須向下身發射，向頭部發射就是非法武力，批評警方使用非致命武器時，若沒有按照指引使用，便有機會超出武器原預計的武力，「即係用非致命武器作為包裝，實際上係用咗致命武力」。

■記者李詠希、曾偉龍

上一則
上一則
鐵通襲市民 的士三人被捕

下一則
下一則
12歲抗爭男童升中前被捕

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

好簡單ja，你四點鐘popo記者會示範一下冇gear比人射咪得lor
記住瞄準d隻眼啊

經濟抗爭！揸現金，換美金，轉mpf，唔消費，每逢星期五同星期日都係全民宵禁日，不出街不消費！

林鄭有張良計，我地有過牆梯－全民參與行動

真正中共、港共春袋！金融/經濟抗爭1-page 懶人包登場！